譚德塞拍片大讚習近平有遠見 命清華開公共衛生學院

中國國家主席習近平上月 2 日視察清華大學時，指要加強中國疫情防控和公共衛生科研，一個月後清華大學拍板成立公共衛生與健康學院，前天（2 日）舉行成立儀式，聘請了 2003 年沙士時任香港衞生署署長、世衛生前總幹事陳馮富珍，為學院首任院長。現任世衞總幹事譚德塞拍片祝賀學院成立，感謝中國國家主席習近平，在加強中國公共衛生方面的領導和遠見。

根據《清華大學網》報道，清華大學公共衛生與健康學院成立儀式前天舉行，以視像會議形式連線北京、深圳、香港三地。報道指，習近平於 3 月 2 日考察清華大學時指，要加強中國疫情防控和公共衛生科研，清華大學黨委經兩次常委會會議後，決定成立公共衛生與健康學院，聘請陳馮富珍為學院院長。

陳馮富珍透過視像致辭，指現時世界各國面臨嚴峻挑戰，防控疫情的發展需要全球共同協作努力。清華大學成立公共衛生與健康學院「恰逢其時」，充分展現清華作為世界一流大學的責任擔當。

陳馮富珍又指，疫情令各界理解國際合作的重要性，學院「就是這次疫情黑夜中升起的一顆啟明星」。

接替陳馮富珍出任世衞總幹事的譚德塞，亦有拍片祝賀學院成立，他感謝國家主席習近平在加強中國公共衛生、應急管理體系建設方面的領導和遠見，也感謝清華大學積極響應習近平的號召，一個月內成立公共衛生與健康學院。

契弟譚生係咪諗住比人迫落台後去返工

屌你比啲非洲貪污豬做國際組織領袖真係陀撚衰全世界

69

真係笑撚死人, 以為雞珍好有 CREDIT ?

屌

叫支那開野生屠塲就差唔多.....